\documentclass[french]{article}
 
%encoding
%--------------------------------------
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%--------------------------------------
%French-specific commands
%--------------------------------------
\usepackage{babel}
%\usepackage[autolanguage]{numprint}
%--------------------------------------
 \usepackage{geometry}
 \geometry{
 a4paper,
 left=20mm,
 top=20mm,
 }
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=cyan,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Basler Corentin}
\chead{Travail de Bachelor}
\rhead{29.03.2019}
\cfoot{Page \thepage}


%\usepackage{listings}
\usepackage{minted}
%Hyphenation rules
%--------------------------------------
%\usepackage{hyphenat}
%\hyphenation{mathéma-tiques récu-pérer}
%--------------------------------------
\begin{document}
\section{Résumé}
\paragraph*{}
Les langages compilés ont toujours un avantage en terme de vitesse d'exécution par rapport aux langages interprétés. Cela est souvent dû aux capacités d'optimisations des compilateurs. Cependant, il y a encore des cas où certaines optimisations ne peuvent pas être appliquées par manque d'informations lors de la compilation. Une technologie a été développée pour contourner ce problème : la Just In Time compilation. Cette approche repousse la génération du code exécutable le plus tard possible et permet d'utiliser les informations obtenues sur le programme mais aussi sur la machine cible pendant l'exécution. Grâce à ces informations supplémentaires, le programme peut être optimisé. Cette technologie existe déjà pour certains langages (Java ou JavaScript par exemple), mais elle est encore peu présente pour le C++. Pour ce dernier, cette technologie commence à être utilisée dans le domaine du High Performance Computing.\\
\newline
Le but de ce travail de bachelor est de prendre en main la technologie et de l'ajouter dans GNURadio. Le second objectif de se travail est de vérifier l'efficacité de la Just In Time compilation dans le cadre des Software Defined Radios.
\section{Cahier des charges}
Le projet se découpe en plusieurs phases. Une première phase consiste à comprendre la structure d'un compilateur pour pouvoir comprendre la technologie et comment elle peut être appliquée. \\
\newline
La deuxième phase consiste en la prise en main d'une librairie open source permettant la Just In Time compilation, librairie à définir par l'étudiant. Grâce à cette libraire, il va être possible à l'étudiant de voir une application réelle et de pouvoir analyser le code machine produit pour comprendre le fonctionnement d'un just in time compiler.\\
\newline
La troisième étape consiste en la mise en œuvre de cette technologie pour un framework. \\
\newline
La quatrième et dernière étape est une étape de mesures de performance (Benchmark) pour pouvoir observer le gain obtenu grâce à la technologie. \\
\newline
Chaque étape du projet comprend la réalisation de la documentation relative.
\end{document}